{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"BRB Mobilidade","text":"<p> Figura 1: Imagem BRB Mobilidade . Fonte: BRB Mobilidade</p> <p> Somos o Grupo 3 de Requisitos de Software. Este reposit\u00f3rio centraliza nossos artefatos e documenta\u00e7\u00f5es. A p\u00e1gina oferece uma vis\u00e3o organizada de nossos trabalhos, incluindo especifica\u00e7\u00f5es, diagramas e atas de reuni\u00f5es. </p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"<sub>Caio Braga</sub> <sub>Caio Lelis</sub> <sub>Doan Filho</sub> <sub>Gabriel Barbosa</sub> <sub>Guilherme Basilio</sub> <sub>Joel Soares</sub> <sub>Miguel Matos</sub>"},{"location":"#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/09/2023 Vers\u00e3o inicial Caio Lelis Caio Braga 1.1 11/09/2023 Redesenho da interface Caio Braga 1.2 23/09/2023 Atualiza home page Caio Lelis"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresentacoes/","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresentacoes/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Aqui ser\u00e1 feito a documenta\u00e7\u00e3o das apresenta\u00e7\u00f5es que iremos fazer ao longo do semestre de 2023.2 que vai de 25/08/23 a 23/12/23, contendo o link dos v\u00eddeos apresentados</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Apresentacoes/#apresentacao-01","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 01","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.1 20/09/2023 Adicionando v\u00eddeo primeira apresenta\u00e7\u00e3o Doan Filho Caio Braga"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/","title":"Reuni\u00e3o 01","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#titulo-planejamento-de-cronograma","title":"Titulo: Planejamento de cronograma","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>A reuni\u00e3o foi feita para que houvesse a defini\u00e7\u00e3o de um cronograma de tarefas distribuidas conforme os membros do grupo.Al\u00e9m de uma breve conversa sobre a defini\u00e7\u00e3o do aplicativo que ser\u00e1 usado no projeto da disciplina. </p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes","text":"<p>Caio Felipe Alves Braga Caio Lucas Lelis Borges Doan de Jesus Sales Galv\u00e3o Filho Gabriel Barbosa Alencar Guilherme Basilio do Esp\u00edrito Santo Joel Soares Rangel  Miguel Matos</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#inicio-e-termino-da-reuniao","title":"In\u00edcio e T\u00e9rmino da Reuni\u00e3o","text":"Data Inicio e T\u00e9mino Local 12/09/2023 20:52 \u00e0s 21:07 Microsoft Teamns"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#tarefas-realizadas-na-reuniao","title":"Tarefas Realizadas na Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Introdu\u00e7\u00e3o ao projeto </li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o do cronograma de atividades</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o de tarefas</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o das datas de reuni\u00e3o (Scrum adaptado)</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#tarefas-atribuidas","title":"Tarefas atribuidas","text":"Tarefa Atribui\u00e7\u00e3o Revisor In\u00edcio  -  Fim Escolher APP Todos --- 05/09 - 14/09 Rich picture Caio Braga --- 05/09 - 16/09 Ferramentas do Projeto Caio Lelis / Gabriel Barbosa --- 05/09 - 16/09 Termos de Uso Guilherme Basilio / Joel Soares --- 05/09 - 16/09 Cronograma Doan Filho / Miguel Matos --- 05/09 - 16/09 Ata reuni\u00e3o 01 Doan Filho --- 05/09 - 16/09"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#conclusao-da-reuniao","title":"Conclus\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Discutimos sobre o projeto e suas tarefas definindo-as aos membros e por fim conhecemos todos os participantes.</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#acesso-da-reuniao","title":"Acesso da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o01/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 12/09/2023 Vers\u00e3o inicial Doan Filho Caio Lelis 1.1 14/09/2023 Ajustes e adi\u00e7\u00e3o de t\u00f3pico Doan Filho Caio Lelis 1.2 25/09/2023 Inclus\u00e3o do v\u00eddeo e ajustes Doan Filho Joel Soares 2.0 25/09/2023 Redefini\u00e7\u00e3o de tabelas e Adi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo Doan Filho Joel Soares"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/","title":"Reuni\u00e3o 02","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#titulo-reuniao-de-alinhamento-refatoracao","title":"Titulo: Reuni\u00e3o de alinhamento Refatora\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Reuni\u00e3o de alinhamento para organiza\u00e7\u00e3o do projeto, onde discutimos sobre as melhorias propostas pelo professor em sala de Aula.</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes","text":"<p>Caio Felipe Alves Braga Caio Lucas Lelis Borges Doan de Jesus Sales Galv\u00e3o Filho Gabriel Barbosa Alencar Guilherme Basilio do Esp\u00edrito Santo Joel Soares Rangel Miguel Matos</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#inicio-e-termino-da-reuniao","title":"In\u00edcio e T\u00e9rmino da Reuni\u00e3o","text":"Data Inicio e T\u00e9mino Local 22/09/2023 20:39 \u00e0s 21:04 Microsoft Teamns"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#tarefas-realizadas-na-reuniao","title":"Tarefas Realizadas na Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Organizar a refatora\u00e7\u00e3o do projeto</li> <li>Alinhar o grupo</li> <li>Designar tarefas de rafatora\u00e7\u00e3o para os integrantes</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#tarefas-atribuidas","title":"Tarefas atribuidas","text":"Tarefa Atribui\u00e7\u00e3o Revisor In\u00edcio  -  Fim Motiva\u00e7\u00e3o para a escolha do App Caio Lelis / Gabriel Barbosa --- 22/09 - 26/09 Avalia\u00e7\u00e3o dos sites escolhidos Guilherme Basilio / Joel Soares --- 22/09 - 26/09 P\u00e1gina inicial Caio Lelis / Caio Braga --- 22/09 - 26/09 Cronograma Doan Filho / Miguel Matos / Guilherme --- 22/09 - 26/09 Atas de reuni\u00e3o Doan Filho / Joel Soares --- 22/09 - 26/09 Termos de uso Joel Soares / Guilherme Basilio --- 22/09 - 26/09 Rich Picture Caio Braga / Miguel --- 22/09 - 26/09"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#conclusao-da-reuniao","title":"Conclus\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Discutimos sobre artefatos a serem refatorados depois da primeira entrega que ocorreu no dia 21/09, de acordo com o feedback recebido pela equipe.</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#acesso-da-reuniao","title":"Acesso da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o02/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 25/09/2023 Vers\u00e3o inicial Doan Filho Joel Soares"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/","title":"Reuni\u00e3o 03","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#titulo-reuniao-de-alinhamento-2a-entrega","title":"Titulo: Reuni\u00e3o de alinhamento 2\u00aa Entrega","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Primeira reuni\u00e3o de alinhamento para a 2\u00aa entrega, onde discutiremos sobre quais artefatos ser\u00e3o desenvolvidos para a data proposta.</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes","text":"<p>Caio Felipe Alves Braga Caio Lucas Lelis Borges Doan de Jesus Sales Galv\u00e3o Filho Gabriel Barbosa Alencar Guilherme Basilio do Esp\u00edrito Santo Joel Soares Rangel Miguel Matos</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#inicio-e-termino-da-reuniao","title":"In\u00edcio e T\u00e9rmino da Reuni\u00e3o","text":"Data Inicio e T\u00e9mino Local 22/09/2023 21:06 \u00e0s 21:15 Microsoft Teamns"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#tarefas-realizadas-na-reuniao","title":"Tarefas Realizadas na Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Foram discutidas sobre as tarefas da segunda entrega </li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#tarefas-atribuidas","title":"Tarefas atribuidas","text":"Tarefa Atribui\u00e7\u00e3o Revisor In\u00edcio  -  Fim Especifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio Joel / Gabriel Caio Lelis 27/09 - 30/10 Brainstorming Miguel / Caio Braga Joel Soares 27/09 - 30/10 Question\u00e1rio Doan Filho / Caio Braga Miguel Matos 27/09  - 30/10 Instrospec\u00e7\u00e3o Miguel Matos / Guilherme Basilio Doan Filho 27/09 - 30/10 Observa\u00e7\u00e3o Gabriel / Barbosa Gabriel Barbosa 27/09 - 30/10 In our Out Miguel / Caio Braga Caio Lelis 27/09 - 02/10 Three Level Scale Caio Lelis / Doan Filho Gabriel Barbosa 27/09 -  02/10 MoSCoW Joel Soares / Caio Lelis Doan Filho 27/09 -  02/10"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#conclusao-da-reuniao","title":"Conclus\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Vimos sobre como vai ser a din\u00e2mica da segunda entrega e marcamos uma reuni\u00e3o com o monitor, onde ent\u00e3o ir\u00edamos definir as atribui\u00e7\u00f5es de cada atividade listada acima, assim como entenderemos de forma acertiva o que dever\u00e1 ser realizado pela equipe. </p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#acesso-da-reuniao","title":"Acesso da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o03/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 25/09/2023 Vers\u00e3o inicial Doan Filho Joel Soares"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/","title":"Reuni\u00e3o 04","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#titulo-reuniao-com-o-monitor","title":"Titulo: Reuni\u00e3o com o monitor","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Reuni\u00e3o de esclarecimento de d\u00favidas com o monitor do grupo 3</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes","text":"<p>Caio Felipe Alves Braga Caio Lucas Lelis Borges Doan de Jesus Sales Galv\u00e3o Filho Gabriel Barbosa Alencar Guilherme Basilio do Esp\u00edrito Santo Joel Soares Rangel Miguel Matos</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#inicio-e-termino-da-reuniao","title":"In\u00edcio e T\u00e9rmino da Reuni\u00e3o","text":"Data Inicio e T\u00e9mino Local 22/09/2023 09:15 \u00e0s 09:30 Microsoft Teams"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#tarefas-atribuidas","title":"Tarefas atribuidas","text":"Tarefa Atribui\u00e7\u00e3o Revisor In\u00edcio  -  Fim --- --- --- --- --- --- --- --- --- --- --- ---"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#conclusao-da-reuniao","title":"Conclus\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Nos encontramos com o monitor que nos detalhou os artefatos da segunda entrega. Assim, levantaremos pautas em reuni\u00f5es posteriores para alinharmos os membros e visar uma boa qualidade da 2\u00aa entrega.</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#acesso-da-reuniao","title":"Acesso da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o04/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 25/09/2023 Vers\u00e3o inicial Doan Filho Joel Soares 1.1 28/09/2023 Revisado Doan Filho Joel Soares"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/","title":"Reuni\u00e3o 05","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#titulo-review-com-o-time","title":"Titulo: Review com o time","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Reuni\u00e3o de review para detalhar o status do andamento do time</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes","text":"<p>Caio Felipe Alves Braga Caio Lucas Lelis Borges Doan de Jesus Sales Galv\u00e3o Filho Gabriel Barbosa Alencar Guilherme Basilio do Esp\u00edrito Santo Joel Soares Rangel Miguel Matos</p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#inicio-e-termino-da-reuniao","title":"In\u00edcio e T\u00e9rmino da Reuni\u00e3o","text":"Data Inicio e T\u00e9mino Local 26/09/2023 21:00 \u00e0s 21:20 Microsoft Teamns"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#tarefas-atribuidas","title":"Tarefas atribuidas","text":"Tarefa Atribui\u00e7\u00e3o Revisor In\u00edcio  -  Fim --- --- --- --- --- --- --- --- --- --- --- ---"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#conclusao-da-reuniao","title":"Conclus\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Vimos como est\u00e1 o andamento do grupo em rela\u00e7\u00e3o ao projeto, revisando e detalhando tarefas feitas at\u00e9 o momento. </p>"},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#acesso-da-reuniao","title":"Acesso da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"Atas%20de%20reuni%C3%B5es/Reuni%C3%A3o05/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 28/09/2023 Vers\u00e3o inicial Doan Filho Joel Soares"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/T%C3%A9cnicas/Introspec%C3%A7%C3%A3o/","title":"Introspec\u00e7\u00e3o de Requisitos de Software","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/T%C3%A9cnicas/Introspec%C3%A7%C3%A3o/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A Plataforma Lattes representa uma pe\u00e7a fundamental no cen\u00e1rio acad\u00eamico, desempenhando um papel crucial na gest\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas. Para garantir o sucesso de seu desenvolvimento, a introspec\u00e7\u00e3o de requisitos de software surge como uma pr\u00e1tica essencial. Neste documento, propomos uma an\u00e1lise abrangente que aborde os objetivos espec\u00edficos do projeto, esclare\u00e7a os requisitos funcionais e n\u00e3o-funcionais essenciais, considere poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es, avalie os riscos pertinentes e estabele\u00e7a um cronograma estruturado. Atrav\u00e9s dessa abordagem reflexiva, buscamos oferecer um guia s\u00f3lido para o desenvolvimento eficiente da Plataforma Lattes.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/T%C3%A9cnicas/Introspec%C3%A7%C3%A3o/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A introspec\u00e7\u00e3o foi feita individualmente pelos integrantes Guilherme Basilio e Miguel de Frias. Ap\u00f3s cada membro do grupo ter realizado a an\u00e1lise individual e a introspec\u00e7\u00e3o de requisitos para a Plataforma, os resultados foram consolidados em uma tabela, contemplando os Requisitos Funcionais e os Requisitos N\u00e3o-Funcionais. Conclu\u00edda essa etapa, procedemos a uma revis\u00e3o do aplicativo escolhido pelo grupo, verificando se os requisitos elicitados durante o processo estavam ou n\u00e3o incorporados no sistema. Esse exerc\u00edcio de avalia\u00e7\u00e3o permitiu uma an\u00e1lise abrangente da adequa\u00e7\u00e3o do aplicativo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades identificadas, fornecendo insights valiosos para o desenvolvimento cont\u00ednuo da Plataforma Lattes.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/T%C3%A9cnicas/Introspec%C3%A7%C3%A3o/#tabela-de-requisitos","title":"Tabela de Requisitos","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/T%C3%A9cnicas/Introspec%C3%A7%C3%A3o/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] SALES, Andr\u00e9 Barros. Plano de ensino da disciplina. Dispon\u00edvel em: &lt;https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2692717/mod_resource/content/1/Exemplo%20de%20Cronograma.pdf&gt;. Acesso em 01 de outubro de 2023.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/T%C3%A9cnicas/Introspec%C3%A7%C3%A3o/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data de revis\u00e3o Revisor(es) 01/10/2023 <code>1.0</code> Criando o artefato Miguel de Frias, Guilherme Basilio 01/10/2023 Doan Filho"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/prioriza%C3%A7%C3%A3o%20de%20requisitos/MoSCoW/","title":"O que \u00e9 a t\u00e9cnica MoSCoW?","text":"<p> O m\u00e9todo MoSCoW \u00e9 uma t\u00e9cnica de prioriza\u00e7\u00e3o usada na gest\u00e3o como um todo, an\u00e1lise de neg\u00f3cios, gest\u00e3o de projetos e desenvolvimento de softwares com o intuito de encontrar um entendimento em comum entre as partes interessadas sobre a import\u00e2ncia que elas atribuem a cada requisito. </p> <p> A t\u00e9cnica de prioriza\u00e7\u00e3o MoSCoW tem um papel fundamental em metodologias \u00e1geis. Em um projeto \u00e1gil, \u00e9 vital entender a import\u00e2ncia de coisas diferentes. Isso acontece porque tempo \u00e9 um recurso fixo, ent\u00e3o a prioriza\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada a requisitos, tarefas, servi\u00e7os, produtos, cases, etc. </p> <p> O termo MoSCoW \u00e9 um acr\u00f4nimo em ingl\u00eas derivado da primeira letra de cada uma das quatro categorias com os \u201cOs\u201d no meio para fazer a palavra ser pronunci\u00e1vel. Fica assim: </p> <ul> <li> <p>Must Have (Tenho que fazer): Representa as tarefas essenciais que devem ser realizadas. S\u00e3o consideradas de alta relev\u00e2ncia e s\u00e3o fundamentais para o sucesso do projeto.</p> </li> <li> <p>Should Have (Devo fazer): Inclui as tarefas importantes, por\u00e9m n\u00e3o t\u00e3o cruciais quanto as \"Must Have\". S\u00e3o priorit\u00e1rias, mas sua aus\u00eancia n\u00e3o comprometeria seriamente o projeto.</p> </li> <li> <p>Could Have (Poderia fazer): Compreende tarefas de menor import\u00e2ncia em compara\u00e7\u00e3o com os requisitos \"Should Have\" e \"Must Have\". Sua realiza\u00e7\u00e3o pode agregar valor ao projeto, mas n\u00e3o \u00e9 essencial.</p> </li> <li> <p>Won't Have (N\u00e3o vou fazer): Refere-se a tarefas que n\u00e3o s\u00e3o consideradas priorit\u00e1rias no momento. Sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para o sucesso do projeto e pode ser adiada ou descartada.</p> </li> </ul> <p>Nesse sentido, a ordem de import\u00e2ncia das tarefas vai seguindo uma ordem decrescente, onde Must Have s\u00e3o as mais relevantes e as Won't Have as que podem ficar para depois.</p> <p>Tabela 01 - Tabela com requisitos elicitados e suas prioridades.</p> requisito funcionalidade prioridade Linha 1 Linha 1 Linha 1 Linha 2 Linha 2 Linha 2 Linha 3 Linha 3 Linha 3 Linha 4 Linha 4 Linha 4 Linha 5 Linha 5 Linha 5 Linha 6 Linha 6 Linha 6 Linha 7 Linha 7 Linha 7 Linha 8 Linha 8 Linha 8 Linha 9 Linha 9 Linha 9 Linha 10 Linha 10 Linha 10 Linha 11 Linha 11 Linha 11 Linha 12 Linha 12 Linha 12"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/prioriza%C3%A7%C3%A3o%20de%20requisitos/priorizac%C3%A3o%20de%20requisitos/","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos desempenha um papel fundamental na gest\u00e3o eficaz de projetos de desenvolvimento de software. Ela \u00e9 essencial para selecionar e organizar as funcionalidades e caracter\u00edsticas que ser\u00e3o implementadas em um sistema em desenvolvimento. Este t\u00f3pico explora a import\u00e2ncia dessa pr\u00e1tica, que se torna ainda mais relevante em contextos onde as expectativas dos clientes s\u00e3o altas, os prazos s\u00e3o apertados e os recursos s\u00e3o limitados. </p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/prioriza%C3%A7%C3%A3o%20de%20requisitos/priorizac%C3%A3o%20de%20requisitos/#importancia-da-priorizacao-de-requisitos","title":"Import\u00e2ncia da Prioriza\u00e7\u00e3o de Requisitos","text":"<p> A prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos \u00e9 crucial para o sucesso de qualquer projeto de desenvolvimento de software. Ajuda a equipe de desenvolvimento a tomar decis\u00f5es informadas sobre quais funcionalidades devem ser implementadas primeiro, com base em crit\u00e9rios como a import\u00e2ncia estrat\u00e9gica, a urg\u00eancia e a viabilidade t\u00e9cnica. Al\u00e9m disso, a prioriza\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0s expectativas dos usu\u00e1rios, pois visa atender \u00e0s suas necessidades e desejos percebidos. </p> <p> A satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio desempenha um papel cr\u00edtico na aceita\u00e7\u00e3o e ado\u00e7\u00e3o de um sistema de software. Quando os requisitos s\u00e3o priorizados de acordo com a percep\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, a probabilidade de atender \u00e0s suas expectativas aumenta significativamente. Isso n\u00e3o apenas aumenta a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, mas tamb\u00e9m pode ser determinante para a continuidade do projeto. Clientes satisfeitos s\u00e3o mais propensos a manter seu comprometimento com o projeto e a fornecer feedback valioso para melhorias cont\u00ednuas. </p>      T\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o utilizadas:  <ul> <li>MoSCoW</li> <li>In or Out</li> <li>Three Level Scale</li> </ul>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/prioriza%C3%A7%C3%A3o%20de%20requisitos/priorizac%C3%A3o%20de%20requisitos/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] Roger S. Pressman, \"Engenharia de Software: Uma Abordagem Profissional\". Link para o livro</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/prioriza%C3%A7%C3%A3o%20de%20requisitos/priorizac%C3%A3o%20de%20requisitos/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 04/10/2023 prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos Caio Lelis"},{"location":"Planejamento/RichPicture/","title":"Rich Picture","text":"<p>Um Rich Picture (imagem rica, em tradu\u00e7\u00e3o livre) \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual, muitas vezes desenhada \u00e0 m\u00e3o, que captura de forma abstrata e multifacetada um sistema complexo, situa\u00e7\u00e3o ou problema. Geralmente utilizado em contextos de an\u00e1lise de sistemas, gerenciamento de projetos e resolu\u00e7\u00e3o de problemas, um Rich Picture incorpora elementos gr\u00e1ficos, s\u00edmbolos e anota\u00e7\u00f5es para mostrar as intera\u00e7\u00f5es entre pessoas, processos, tecnologias e fatores ambientais. Ele ajuda a esclarecer a compreens\u00e3o de um sistema complexo e serve como uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o para envolver partes interessadas na an\u00e1lise e solu\u00e7\u00e3o de problemas.</p>"},{"location":"Planejamento/RichPicture/#rich-picture-do-brb-mobilidade","title":"Rich Picture do BRB Mobilidade","text":"<p>Esse \u00e9 o Rich Picture que representa os atores, armazenamento, fluxos, funcionalidades e limites do sistema do BRB Mobilidade</p> <p></p>"},{"location":"Planejamento/RichPicture/#componentes-do-rich-picture","title":"Componentes do Rich Picture","text":"<p>Esses s\u00e3o os componentes mais representativos do nosso Rich Picture.</p> <p></p>"},{"location":"Planejamento/RichPicture/#descricao-de-rich-picture","title":"Descri\u00e7\u00e3o de Rich Picture","text":"<p>Encontra-se acima uma breve explica\u00e7\u00e3o sobre os principais componentes que estruturam o Rich Picture, para facilitar no entendimento.</p> <p></p> Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 19/09/2023 Adi\u00e7\u00e3o do Rich Picture Caio Braga Doan Filho"},{"location":"Planejamento/aplicativo-selecionado/","title":"Aplicativo selecionado","text":""},{"location":"Planejamento/aplicativo-selecionado/#brb-mobilidade","title":"BRB Mobilidade","text":"<p> Figura 1: Imagem BRB Mobilidade . Fonte: BRB Mobilidade</p> <p> O BRB Mobilidade \u00e9 um aplicativo desenvolvido pelo BRB para melhorar a experi\u00eancia dos usu\u00e1rios do transporte p\u00fablico no Distrito Federal.Ele est\u00e1 dispon\u00edvel em diversas plataformas como Windows, Linux,Android, iOS e macOS, para us\u00e1-lo basta fazer o download e se cadastrar no aplicativo. </p>"},{"location":"Planejamento/aplicativo-selecionado/#por-que-o-brb-mobilidade","title":"Por que o BRB Mobilidade?","text":"<p>Nossa decis\u00e3o de escolher o aplicativo BRB Mobilidade como base para o nosso projeto foi resultado de uma an\u00e1lise entre todos os membros do grupo. Consideramos v\u00e1rios fatores importantes para a escolha.</p>"},{"location":"Planejamento/aplicativo-selecionado/#relevancia-para-o-nosso-contexto","title":"Relev\u00e2ncia para o Nosso Contexto","text":"<p>Al\u00e9m da experi\u00eancia, tamb\u00e9m consideramos a relev\u00e2ncia do BRB Mobilidade em nosso contexto acad\u00eamico. O aplicativo est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0s nossas necessidades e interesses, tornando-o uma escolha natural para o nosso projeto.</p>"},{"location":"Planejamento/aplicativo-selecionado/#escolha-mutua","title":"Escolha m\u00fatua","text":"<p>Nossa decis\u00e3o foi tomada com o apoio de todos os membros do grupo. Cada membro teve a oportunidade de compartilhar suas opini\u00f5es e preocupa\u00e7\u00f5es, e a escolha final representa nossa determina\u00e7\u00e3o em trabalhar juntos para alcan\u00e7ar nossos objetivos.</p>"},{"location":"Planejamento/aplicativo-selecionado/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] BRB Mobilidade. Dispon\u00edvel em: https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.brb.mobilidade&amp;gl=US</p>"},{"location":"Planejamento/aplicativo-selecionado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 23/09/2023 Reconstruindo page app selecionado Caio Lelis ---"},{"location":"Planejamento/cronograma/","title":"Cronogramas","text":""},{"location":"Planejamento/cronograma/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Parte da documenta\u00e7\u00e3o que anota as preten\u00e7\u00f5es para analisar o projeto BRB Mobilidade sequenciado com a determina\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis, revisores e datas. Est\u00e1 documenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita durante o semetre de 2023.2 que vai de 25/08/23 a 23/12/23.</p>"},{"location":"Planejamento/cronograma/#entrega-1-planejamento","title":"Entrega 1 - Planejamento","text":""},{"location":"Planejamento/cronograma/#cronograma-planejado","title":"Cronograma Planejado","text":"<p>Planejamento feito para a primeira entrega do projeto previsto pro dia 20/09/23</p> Tarefa Data Inicio Previsto Atribui\u00e7\u00e3o Revisor HeatMap 05/09 11/09 Caio Lelis Caio Braga Escolher APP 05/09 14/09 Todos Todos Ferramentas do projeto 05/09 16/09 Caio Lelis, Gabriel Barbosa Caio Lelis Termos de Uso 05/09 16/09 Guilherme Basilio, Joel Soares Guilherme Basilio Atas das reuni\u00f5es 05/09 16/09 Doan Filho Caio Lelis Rich picture 05/09 17/09 Caio Braga Doan Filho Cronogramas 05/09 18/09 Doan Filho e Miguel Matos Miguel Matos  e Doan Filho Grava\u00e7\u00e3o 16/09 18/09 Todos Todos"},{"location":"Planejamento/cronograma/#cronograma-realizado","title":"Cronograma Realizado","text":"<p>Atividades realizadas para a primeira entrega do projeto, com seus autores, revisores e datas.</p> Tarefa Entrega Revis\u00e3o Atribui\u00e7\u00e3o Revisor HeatMap 11/09 12/09 Caio Lelis Caio Braga Escolher APP 16/09 16/09 Todos Todos Ferramentas do projeto 18/09 19/09 Caio Lelis, Gabriel Barbosa Caio Lelis Termos de Uso 18/09 19/09 Guilherme Basilio, Joel Soares Guilherme Basilio Atas das reuni\u00f5es 15/09 19/09 Doan Filho Caio Lelis Rich picture 17/09 17/09 Caio Braga Doan Filho Cronogramas 18/09 20/09 Doan Filho e  Miguel Matos Miguel Matos e Doan Filho Grava\u00e7\u00e3o 19/09 20/09 Todos Todos"},{"location":"Planejamento/cronograma/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.1 18/09/2023 Adicionando t\u00f3picos e estrutura base Doan Filho Miguel Matos 1.2 18/09/2023 Planejamento Entrega 01 Doan Filho e Miguel Matos Miguel Matos e Doan Filho 1.3 19/09/2023 Ajustes no documento Doan Filho Miguel Matos 1.4 20/09/2023 Ajustes no documento Miguel Matos Doan Filho"},{"location":"Planejamento/ferramentas/","title":"Ferramentas de Uso","text":""},{"location":"Planejamento/ferramentas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento tem como objetivo detalhar quais s\u00e3o os softwares que o grupo usar\u00e1 durante o desenvolvimento do projeto e quais s\u00e3o as finalidades dessas ferramentas.</p>"},{"location":"Planejamento/ferramentas/#tabela-de-ferramentas","title":"Tabela de ferramentas","text":"Logo Ferramenta Finalidade MkDocs Ferramenta utilizada para a cria\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o do projeto Github Plataforma usada para o vesionamento de c\u00f3digos pelo grupo para manter o reposit\u00f3rio Git Sistema de versionamento de c\u00f3digo em que o grupo vai se basear para organiza\u00e7\u00e3o do projeto Teams Aplicativo usado para fazer as reuni\u00f5es e tamb\u00e9m para grav\u00e1-las Telegram Aplicativo de mensagens usado para manter a comunica\u00e7\u00e3o da equipe de forma f\u00e1cil. Miro Utilizado para cria\u00e7\u00e3o do Rich picture Visual Studio Code IDE usada para realiza\u00e7\u00e3o do projeto, documenta\u00e7\u00e3o, e implementar conceitos de versionamento"},{"location":"Planejamento/ferramentas/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] MKDOCS. Dispon\u00edvel em: MkDocs. Acesso em: 23 de setembro de 2023.</p> <p>[2] GITHUB. Dispon\u00edvel em: GitHub. Acesso em: 14 de setembro de 2023.</p> <p>[3] GIT. Dispon\u00edvel em: Git. Acesso em: 14 de setembro de 2023.</p> <p>[4] TEAMS. Dispon\u00edvel em: Teams. Acesso em: 14 de setembro de 2023.</p> <p>[5] TELEGRAM. Dispon\u00edvel em: Telegram. Acesso em: 14 de setembro de 2023.</p> <p>[6] MIRO. Dispon\u00edvel em: Miro. Acesso em: 14 de setembro de 2023.</p> <p>[7] VSCODE. Dispon\u00edvel em: Visual Studio Code. Acesso em: 19 de setembro de 2023.</p>"},{"location":"Planejamento/ferramentas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 14/09/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento e adi\u00e7\u00e3o de ferramentas Gabriel Barbosa Caio Lelis 1.1 19/09/2023 Atualiza\u00e7\u00e3o de ferramentas e logos Caio Lelis Gabriel Barbosa"},{"location":"Planejamento/heatmap/","title":"Heatmap","text":""},{"location":"Planejamento/heatmap/#heatmap-de-quadro-de-disponibilidade","title":"Heatmap de quadro de Disponibilidade","text":"<p>Para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e garantir a participa\u00e7\u00e3o de todos, o heatmap mostra os melhores hor\u00e1rios para todos os membros da equipe. Com base nesses dados, um cronograma \u00e9 criado considerando a disponibilidade de cada um. O mapa de calor foi preenchido por cada integrante, indicando sua disponibilidade, e os hor\u00e1rios com maior disponibilidade s\u00e3o destacados.</p>"},{"location":"Planejamento/heatmap/#imagem-do-heatmap","title":"Imagem do Heatmap","text":""},{"location":"Planejamento/heatmap/#resultados-da-analise-de-disponibilidade","title":"Resultados da An\u00e1lise de Disponibilidade","text":"<p>Com base na avalia\u00e7\u00e3o do Heatmap, identificamos os seguintes hor\u00e1rios como os mais adequados para as reuni\u00f5es do Grupo 3:</p> <ul> <li>Segunda-feira: 20:00 - 21:00</li> <li>Ter\u00e7a-feira: 20:00 - 21:00</li> <li>Quarta-feira: 20:00 - 21:00</li> <li>Quinta-feira: 20:00 - 21:00</li> </ul> <p>Ap\u00f3s uma vota\u00e7\u00e3o entre os membros, ficou estabelecido que:</p> <ul> <li>As reuni\u00f5es de planejamento (Plannings) ocorrer\u00e3o \u00e0s ter\u00e7as-feiras, das 20:00 \u00e0s 21:00.</li> <li>As reuni\u00f5es de atualiza\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o (Review) ser\u00e3o realizadas \u00e0s quintas-feiras, tamb\u00e9m das 20:00 \u00e0s 21:00.</li> <li>Dailys est\u00e3o marcas para as quartas, quintas e sextas-feiras, de forma ass\u00edncrona.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/heatmap/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 11/09/2023 Planejamento Heat Map Caio Lelis Caio Braga 1.1 23/09/2023 Planejamento Heat Map Caio Lelis 1.2 23/09/2023 Planejamento Heat Map Caio Lelis"},{"location":"Planejamento/planejamento-projeto/","title":"Termos de Uso","text":"<p>Nesta se\u00e7\u00e3o, voc\u00ea encontrar\u00e1 informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o planejamento do nosso projeto. Isso inclui o heatmap de disponibilidade dos integrantes, o aplicativo selecionado, os termos de uso do aplicativo, as ferramentas do projeto, um cronograma detalhado e o rich picture.</p>"},{"location":"Planejamento/planejamento-projeto/#termos-de-uso-brb-mobilidade","title":"Termos de Uso - BRB Mobilidade","text":""},{"location":"Planejamento/planejamento-projeto/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento tem como objetivo documentar os termos de uso da aplica\u00e7\u00e3o BRB Mobilidade, escolhida para estudo e planejamento do projeto.</p>"},{"location":"Planejamento/planejamento-projeto/#termos-de-uso-e-politica-de-privacidade","title":"Termos de Uso e Pol\u00edtica de Privacidade","text":""},{"location":"Planejamento/planejamento-projeto/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A equipe respons\u00e1vel pelo planejamento do projeto garante que foi lido e que ser\u00e3o seguidos todos os termos de uso durante seu desenvolvimento, mantendo a conformidade com as pol\u00edticas estabelecidas pela empresa.</p>"},{"location":"Planejamento/planejamento-projeto/#fonte","title":"Fonte","text":"<p>[1] BRB Mobilidade. Dispon\u00edvel em sua aplica\u00e7\u00e3o Mobile. Acesso em: 18 de setembro de 2023.</p>"},{"location":"Planejamento/planejamento-projeto/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 18/09/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento e adi\u00e7\u00e3o dos termos de uso Joel Soares Guilherme Basilio 1.0 28/09/2023 Refatora\u00e7\u00e3o dos termos de uso, adi\u00e7\u00e3o das imagens Joel Soares Guilherme Basilio"}]}